前晚港鐵保安打人掀民憤

前晚港鐵保安打人掀民憤

港鐵一名外判保安員（中）前晚涉襲擊示威者，被警員帶走。黎志偉攝

【本報訊】港鐵昨晚將葵芳站關閉，事件緣於前晚有大批市民包圍車站控制室，要求港鐵交代8.11警方在站內施放催淚彈事件；其間一名示威者遭港鐵一外判保安員揮拳打傷面頰，警員拘捕涉嫌施襲男子。事後港鐵指車站設施受損，一度關閉部份出入口，至昨午重開，但到晚上則整個葵芳站關閉。

相關新聞：閃耀獅子山

警接報一小時後始到場

前晚10時許，逾百市民在葵芳站聚集，有示威者用膠紙遮擋入閘機的閘口感應器，讓乘客毋須拍卡可直接入閘；亦有示威者用紙皮遮擋控制室玻璃，呼籲市民參與明日8.25荃葵青集會遊行，屆時再到葵芳站集合。

其間有20多名港鐵職員戒備，至昨凌晨零時許有職員與示威者推撞，混亂中25歲姓黃男子報稱被人揮拳打傷左面及耳朵，但港鐵職員安排涉事男子進入車站職員通道範圍；示威者群情洶湧，其間職員報警。

其後黃由救護車送院治理，但警方在接報後一個多小時後才到場，經調查後以涉嫌普通襲擊拘捕18歲姓葉港鐵外判保安員，並由警車將疑犯送返一街之隔的葵涌警署。

數十名示威者尾隨到葵涌警署，稍後折返葵芳站，有人在車站塗鴉，之後散去。三名陪同黃前往報案的市民投訴警員態度惡劣，要他們登記身份證及除下口罩，方准他們離去。

港鐵證實事件中一名負責車站保安工作的承辦商員工被警方帶走，該承辦商員工已被暫時調離職務。

港鐵稱由於葵芳站部份設施受損並有塗鴉，該站A及D出入口範圍昨晨關閉以便警方調查，及進行清理、檢查及維修相關車站設備。該兩個出入口昨午1時起恢復使用。

■記者黎志偉、文兆麟

上一則
上一則
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議

下一則
下一則
200站務員聯署 促管理層追究警方

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路

今日核彈

[時事台重開]【是日核彈】【斷正】監控燈柱解剖 直通大陸 證據確鑿

【資料直通大陸】三思智慧路燈系統有幾恐怖

屌 黨鐵就可以為所欲為？

留名

班狗都自身難保
以為班狗會幫你？